<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Life &#8211; Like@Lunatic</title>
	<atom:link href="/tag/life/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Naoki Sekiguchi&#039;s personal Web site.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 10:11:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.5</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/01/cropped-og-32x32.png</url>
	<title>Life &#8211; Like@Lunatic</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>転職しました</title>
		<link>/2017/08/careerchange</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Naoki Sekiguchi]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 03:11:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Miscellany]]></category>
		<category><![CDATA[Life]]></category>
		<category><![CDATA[Misc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1288</guid>

					<description><![CDATA[2017年8月10日付けで株式会社ラナデザインアソシエイツを退職し、株式会社FIXERに入社します。 実際には最終出社日が6月末で、一ヶ月余りは有休消化期間を過ごしたことになる。 社会人になってこの方、これだけの長期休暇を過ごすのは初めて。 のんびり…というわけでもなく、ちまちまとやりたいことをやっていたら一ヶ月なんてアッという間に過ぎていった。同居人がいつも通り仕事をしていたこともあって、生活リズムが乱れることもなかった。 普段なら後回しにしてしまうようなこと、例えば大きい買い物をしたり。パソコンとか家具とか沖縄への旅行とか…ここ一ヶ月、散財したなあ。 7月初頭には石垣島へ旅行に行ってきた。（冒頭の写真も石垣島にて撮影） 沖縄を訪れるのは初体験！ 離島巡りをして、竹富島、西表島も訪れることができた。 天気は大変良かったし、まだ学生の夏休み期間でもなかったので混んでいるわけでもなく、快適な旅行だった。 しかしともかくも暑くてバテたし、日焼けもした。観光ガイドさん曰く、紫外線は本土の何倍もあるのだとか。果たして本当(ほんど)かな？なんつって… 閑話休題。 転職の背景 サービスやプロダクトのチーム開発をやりたい、というのが端的な理由。特に受託案件ではなく、自社サービスの開発がやりたくなったから。 前職の在職期間は約9年。そのうち5年は RANAGRAM というチームに在籍していた。意思さえあればいくらでも挑戦ができる環境であったが、その想いをうまく形にすることはできなかった。自分の力不足であったと思う。 足りなかったのはアイディアなのか、技術力なのか、情熱なのか、行動力なのか、何だかわからないが、「自分はそこまでクリエイティブな人間ではない」と理解しておくことにしたい。ただ、自分の力を過大評価していたことは間違いない。今思えば、もがかずに早めに見切りをつけて、うまく泳げる環境に移ってもよかったのかも。 前職の最後の一年程はWebディレクターとしても活動しており、「社内一人制作会社」を目指して仕事をしていた。グラフィックデザインこそ専門外だが、お客さんに会って要件定義するところから実装して成果物を納めるところまで一貫して関わっていたので、ピンでやっている感覚が強かったかもしれない。本当は独立してフリーになることを考えていたのだが、「この状態はフリーとあまり変わらないのでは？」と思ってもいた。 そんな中、ピンで仕事をすることがふと寂しくなった、ということもあってフリーにはならずに会社を移ることにした。「チームで働きたい」という想いがあった。 株式会社FIXERに入社を決めたのは、もともとの知人である関係者にタイミングよく、直接声をかけていただいたため。 転職活動がうまくいかず、行き詰まりかけていたとき、たまたま「こういう案件があるので仕事を頼みたい」とお声かけいただいたのだが、「実は退職することになっているのでお受けできそうにありません」とお返事したら、「だったらウチで仕事しないか」ということになりトントン拍子に入社が決まった。 主にクラウドプラットフォームのベンダーをしている会社で（例えばこんなことをしている）、自社サービスの開発も精力的に行っている。フロントエンドにはあまり強くないとのことで、しばらく孤軍奮闘することになる予感…、ではあるが裏を返せばそれだけやりがいのある職場となるだろう。 そんなことがあって、「求めるより求められる」方が人間幸せだよなあ…としみじみ感じる今日この頃である。 P.S. 転職活動については、他人の参考になればこれ幸い…と思って別のエントリーとしてまとめる予定。 → 書きました。（2017年8月12日追記）]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2017年8月10日付けで<a href="http://www.ranadesign.com/">株式会社ラナデザインアソシエイツ</a>を退職し、<a href="http://www.fixer.co.jp/ja-jp/">株式会社FIXER</a>に入社します。</p>

<hr />

<p>実際には最終出社日が6月末で、一ヶ月余りは有休消化期間を過ごしたことになる。<br />
社会人になってこの方、これだけの長期休暇を過ごすのは初めて。</p>

<p>のんびり…というわけでもなく、ちまちまとやりたいことをやっていたら一ヶ月なんてアッという間に過ぎていった。同居人がいつも通り仕事をしていたこともあって、生活リズムが乱れることもなかった。</p>

<p>普段なら後回しにしてしまうようなこと、例えば大きい買い物をしたり。パソコンとか家具とか沖縄への旅行とか…ここ一ヶ月、散財したなあ。</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2017/07/mbp2017.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-1024x768.jpg" alt="MacBook Pro 2017" width="584" height="438" class="alignnone size-large wp-image-1269" srcset="/wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2017/07/mbp2017.jpg 1280w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p>7月初頭には石垣島へ旅行に行ってきた。（冒頭の写真も石垣島にて撮影）<br />
沖縄を訪れるのは初体験！<br />
離島巡りをして、竹富島、西表島も訪れることができた。</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848.jpg"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-1024x768.jpg" alt="Taketomi Island" width="584" height="438" class="alignnone size-large wp-image-1292" srcset="/wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848.jpg 1280w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p>天気は大変良かったし、まだ学生の夏休み期間でもなかったので混んでいるわけでもなく、快適な旅行だった。
しかしともかくも暑くてバテたし、日焼けもした。観光ガイドさん曰く、紫外線は本土の何倍もあるのだとか。果たして本当(ほんど)かな？なんつって…</p>

<hr />

<p>閑話休題。</p>

<h2>転職の背景</h2>

<p>サービスやプロダクトのチーム開発をやりたい、というのが端的な理由。特に受託案件ではなく、自社サービスの開発がやりたくなったから。</p>

<p>前職の在職期間は約9年。そのうち5年は <a href="http://www.ranagram.com/">RANAGRAM</a> というチームに在籍していた。意思さえあればいくらでも挑戦ができる環境であったが、その想いをうまく形にすることはできなかった。自分の力不足であったと思う。</p>

<p>足りなかったのはアイディアなのか、技術力なのか、情熱なのか、行動力なのか、何だかわからないが、「自分はそこまでクリエイティブな人間ではない」と理解しておくことにしたい。ただ、自分の力を過大評価していたことは間違いない。今思えば、もがかずに早めに見切りをつけて、うまく泳げる環境に移ってもよかったのかも。</p>

<p>前職の最後の一年程はWebディレクターとしても活動しており、「社内一人制作会社」を目指して仕事をしていた。グラフィックデザインこそ専門外だが、お客さんに会って要件定義するところから実装して成果物を納めるところまで一貫して関わっていたので、ピンでやっている感覚が強かったかもしれない。本当は独立してフリーになることを考えていたのだが、「この状態はフリーとあまり変わらないのでは？」と思ってもいた。</p>

<p>そんな中、ピンで仕事をすることがふと寂しくなった、ということもあってフリーにはならずに会社を移ることにした。「チームで働きたい」という想いがあった。</p>

<p><a href="http://www.fixer.co.jp/ja-jp/">株式会社FIXER</a>に入社を決めたのは、もともとの知人である関係者にタイミングよく、直接声をかけていただいたため。</p>

<p>転職活動がうまくいかず、行き詰まりかけていたとき、たまたま「こういう案件があるので仕事を頼みたい」とお声かけいただいたのだが、「実は退職することになっているのでお受けできそうにありません」とお返事したら、「だったらウチで仕事しないか」ということになりトントン拍子に入社が決まった。</p>

<p>主にクラウドプラットフォームのベンダーをしている会社で（<a href="http://www.nikkei.com/article/DGXLRSP448056_U7A610C1000000/">例えばこんなことをしている</a>）、自社サービスの開発も精力的に行っている。フロントエンドにはあまり強くないとのことで、しばらく孤軍奮闘することになる予感…、ではあるが裏を返せばそれだけやりがいのある職場となるだろう。</p>

<p>そんなことがあって、「求めるより求められる」方が人間幸せだよなあ…としみじみ感じる今日この頃である。</p>

<p>P.S.<br />
転職活動については、他人の参考になればこれ幸い…と思って別のエントリーとしてまとめる予定。
<a href="/2017/08/careerchangenote">→ 書きました。（2017年8月12日追記）</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
