<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Misc &#8211; Like@Lunatic</title>
	<atom:link href="/tag/misc/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Naoki Sekiguchi&#039;s personal Web site.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 10:13:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.5</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/01/cropped-og-32x32.png</url>
	<title>Misc &#8211; Like@Lunatic</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>2021年振り返りと、マイカーを買った感想</title>
		<link>/2022/01/mycar-review</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Naoki Sekiguchi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Jan 2022 14:25:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Miscellany]]></category>
		<category><![CDATA[Car]]></category>
		<category><![CDATA[Misc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1485</guid>

					<description><![CDATA[明けましておめでとうございます。 前回のブログポストから一年程度空いて、早くも年が明けてしまいました。遅ればせながら去年あったことを振り返ってみます。 緊急事態宣言下が長かった2021年、ほぼオフィスにはいかずリモートワークで自宅に引きこもっていて、対面で人に会うことがほぼなく、社会との接点が希薄になっていたと思います。 そんな中で生活を最適化すべく、自宅の生活が快適になるように行動した一年と言って良いです。大きなところでは6月に引越しをして、9月にはマイカーを手に入れました。 公共交通機関で移動することが大きく減ったので、駅に近いことはそこまでメリットにならない現状があり、逆に駅から遠くても駐車場付きの広い家に住み、クルマを買った方が行動範囲が広がるのではないかと考えました。また、2020年から飼い始めた愛犬（ミニチュア・シュナウザー♂）と出かけるために、マイカーがあると便利なこともあります。こうした考えから、生活をシフトしてみました。 家族と相談してSUVを買うことは決めていて、 候補になっていたのは SUBARU FORESTER, TOYOTA RAV4, HONDA VEZEL の3つでした。検討の結果、FORESTERを購入したわけですが、そこに至るまでにはネットで情報収集するだけでなく、自動車ディーラーにも行きました。老舗の自動車ディーラーで高価な買い物をするのは初めての体験でしたが、実物を見たり触れたりできるし、カタログや資料はいろいろと見ることができるし、営業さんが様々な情報を教えてくれるし…と、なかなか面白かったです。 あとは比較検討した各社（というより各営業所？各担当者？）の違いが感じられたのも面白い体験でした。 とある担当者はとても事務的であっさりした対応でした。こちらが買ってくれるような客にとても見えなかったのかもしれません。 またとある担当者はニコニコと愛想が良い割に製品知識がなく、上司がほとんど製品の説明をフォローしていました。その担当者の付き添いで試乗もしましたが、操作や機能の説明などを全然してくれないのでどんな機能があったのかはよくわからなかったです。悲しい…。 またとある担当者は製品知識に豊富で、試乗のときにもよく機能について説明してくれたり、ちゃんと売る気満々で、他社との検討状況や、こちらの予算を考慮してくれたりと懇切丁寧に接客してくれました。 というわけで、その懇切丁寧な対応をしてくれた営業担当者さんのお店で買うことに決めたのですが、その方のおかげでよくクルマへの理解が進んだし、購入の仕方や手続き、予算などすべて納得した上で良い買い物ができたと思っています。SUBARUさんは良い社員教育をしているんだなと思いました。 ちなみにネットでの情報収集ですが、 ハンターチャンネルの正直レビュー はとても参考にさせていただきました。おかげで満足のいく買い物ができました。すばらしい情報発信ありがとうございます。 SUBARU FORESTERのレビュー 購入したのは FORESTER アドバンス 5AA-SKE 2020年10月モデル になります。2021年にマイナーチェンジしてしまったので既に型落ちですが、型落ちになることが決まっていたからこそキャンペーンが組まれていて割安になっていたことや、マイナーチェンジの内容がそこまで魅力的な内容でなかったことからこれにしました。 実は僕、マイカーを所持するのは20年ぶりくらいで、クルマは好きなのにも関わらず所持しない生活を送ってきました。そんな自分がいざ最新のマイカーを手に入れて見ると、自分がいかに浦島太郎になっていたかを実感しました。今のクルマは電気的最新技術の集合体ですね…。レーントレースなどの運転支援、クラッシュ回避ブレーキやエアバッグなどの安全装備、ドライブレコーダーやカーナビとの連携、EV走行への切り替え、四輪駆動の制御、何事も電気的に事細かく制御されていて非常に高い次元で快適なドライブができるようになっている。 アイサイト いまさらだけどやはり アイサイト はすごい。これを使うと、前車追従、速度維持、レーンキープが行われるので、運転者が行う操作が大幅に減ります。正しくコントロールされている状態ではペダルを操作する必要がなくなり、高速道路での運転が楽になるのは言わずもがな、渋滞でのストレスも減ったし、一般道でもうまく使えば十分に使えるレベルだと思います。 ただあくまで運転支援であり、自動運転のようなレベルにはほど遠いので過信は禁物というところで、例えば赤信号に反応して停止することなどはできないし（前走車がいてそれが停車すればこちらも停止できるが、自分が先頭だと無理）、センターラインや障害物などがはっきりとしていない道路ではレーンキープの挙動も怪しいものです。あとは発進後に直ちに設定速度まで加速しようとするので、普通はこのタイミングで加速しないよ、というタイミングで加速しようとするとか。カーブが多い道だと、ちょっと怖いです。 そんな欠点も認識しつつ、アイサイトを使っていって感じたのは クルマは自分で転がっていくので、そのサポートをする という感覚で、これまでの クルマを操作する・運転する という感覚とは異質なものです。まさに新しい体験だと言えます。 他社のクルマももっとじっくり試乗して、運転支援技術の比較もしてみれば面白かったかもしれません。Toyota Safety Senseとか、HONDA SENSINGとか、MAZDA i-ACTIVSENSEなどは、どの程度実用的なのかは気になります。 走行性能 アイサイトを使わずに普通に運転しても、AWDによる十分な走行性能があります。自分がかつて運転してきたクルマはFRとFFですが、どちらの感覚とも違う四輪の設置感がある気がします。これは水平対向エンジンのおかげかもしれないですが、こんなに腰高なのにカーブを曲がる時にあまりロールしないですね。そして、踏んだら踏んだ分進んで行く。 ただやはり車重があるので重さは感じます。上り坂では多めに踏んでやらないと登っていきません。SUVを選んだ時点でこれは仕方ないですね…。 e-BOXERと燃費 あとe-BOXERというハイブリッドシステムですが、低速走行時や下り坂走行時にEV走行になるだけで、他は基本的にエンジン走行になります。面白いのはエンジンとモーターが同時に働くこと。停止状態または低速状態から加速するときにこの状態になるのですが、低速走行時のトルクをモーターで補っているらしいです。 エンジン走行とEV走行は自動的に制御され、アイドリングストップの制御含め、かなり頻繁に切り替えが行われます。かなり自然に切り替えが行われていると感じるし、頑張った制御になっていると思うのですが、エンジン再始動時の振動がどうしても気になるときはあります。 ここ数ヶ月で観測している燃費は7〜15km/lとかなり幅があります。街乗りだと10km/l前後。ストップアンドゴーの多い低速走行ばかりだと7km/l程度。高速道路を使った長距離移動時は15km/lくらい出ることもあります。燃費を良くするためのコツはなるべくECOモードでアイサイト走行をすること。ECOモードにすると加速時のアクセル開度がマイルドになって、エンジン回転数があまり上がらないようになります。もちろん、加速はのろくなりますがね…。 タイムズカーについて クルマを所持しない生活を送ってきた僕は、必要なときはレンタカーを借りるなどしてきましたが、結婚して家族と出かける機会が増えてからは タイムズカー を利用してきました。 タイムズカーはステーションも多いしスマホから簡単に予約やキャンセルができて大変便利に使っていたのですが、愛犬が乗せられないのと、1週間前くらい前に予定を決めて予約しておかないと大体は予約がいっぱいになってしまって借りられない。当日に思いつきで出かけたり、突然必要になったときには使えないので、日々の足として使うような使い方はできないんですよね。 後書き モノを所持する必要がなくなっていくこの時代に逆行するようではありますが、マイカーを手に入れて新しい生活を始めてみた、というのが自分の2021年となりました。 2022年はこの新しい生活スタイルをベースに、コロナ禍から立ち直っていきつつある社会により適応していきたいと考えています。関係者の皆様は今年も何卒よろしくお願いいたします。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>明けましておめでとうございます。<br />
前回のブログポストから一年程度空いて、早くも年が明けてしまいました。遅ればせながら去年あったことを振り返ってみます。<br />
緊急事態宣言下が長かった2021年、ほぼオフィスにはいかずリモートワークで自宅に引きこもっていて、対面で人に会うことがほぼなく、社会との接点が希薄になっていたと思います。</p>

<p>そんな中で生活を最適化すべく、自宅の生活が快適になるように行動した一年と言って良いです。大きなところでは6月に引越しをして、9月にはマイカーを手に入れました。</p>

<p>公共交通機関で移動することが大きく減ったので、駅に近いことはそこまでメリットにならない現状があり、逆に駅から遠くても駐車場付きの広い家に住み、クルマを買った方が行動範囲が広がるのではないかと考えました。また、2020年から飼い始めた愛犬（ミニチュア・シュナウザー<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2642.png" alt="♂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />）と出かけるために、マイカーがあると便利なこともあります。こうした考えから、生活をシフトしてみました。</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2021/12/forester.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2021/12/forester-1024x768.jpg" alt="SUBARU FORESTER" width="584" height="438" class="alignnone size-large wp-image-1487" srcset="/wp-content/uploads/2021/12/forester-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/12/forester-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/12/forester-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/12/forester-1536x1152.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2021/12/forester-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2021/12/forester.jpg 2024w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p>家族と相談してSUVを買うことは決めていて、 候補になっていたのは SUBARU FORESTER, TOYOTA RAV4, HONDA VEZEL の3つでした。検討の結果、FORESTERを購入したわけですが、そこに至るまでにはネットで情報収集するだけでなく、自動車ディーラーにも行きました。老舗の自動車ディーラーで高価な買い物をするのは初めての体験でしたが、実物を見たり触れたりできるし、カタログや資料はいろいろと見ることができるし、営業さんが様々な情報を教えてくれるし…と、なかなか面白かったです。</p>

<p>あとは比較検討した各社（というより各営業所？各担当者？）の違いが感じられたのも面白い体験でした。<br />
とある担当者はとても事務的であっさりした対応でした。こちらが買ってくれるような客にとても見えなかったのかもしれません。<br />
またとある担当者はニコニコと愛想が良い割に製品知識がなく、上司がほとんど製品の説明をフォローしていました。その担当者の付き添いで試乗もしましたが、操作や機能の説明などを全然してくれないのでどんな機能があったのかはよくわからなかったです。悲しい…。<br />
またとある担当者は製品知識に豊富で、試乗のときにもよく機能について説明してくれたり、ちゃんと売る気満々で、他社との検討状況や、こちらの予算を考慮してくれたりと懇切丁寧に接客してくれました。</p>

<p>というわけで、その懇切丁寧な対応をしてくれた営業担当者さんのお店で買うことに決めたのですが、その方のおかげでよくクルマへの理解が進んだし、購入の仕方や手続き、予算などすべて納得した上で良い買い物ができたと思っています。SUBARUさんは良い社員教育をしているんだなと思いました。</p>

<p>ちなみにネットでの情報収集ですが、 <a href="https://www.youtube.com/channel/UChcn5tnl9nop-uM_B40_pqQ/videos">ハンターチャンネルの正直レビュー</a> はとても参考にさせていただきました。おかげで満足のいく買い物ができました。すばらしい情報発信ありがとうございます。</p>

<h2>SUBARU FORESTERのレビュー</h2>

<p>購入したのは <a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B9%E3%83%90%E3%83%AB%E3%83%BB%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC#5%E4%BB%A3%E7%9B%AE_SK%E7%B3%BB%EF%BC%882018%E5%B9%B4_-_%EF%BC%89">FORESTER アドバンス 5AA-SKE 2020年10月モデル</a> になります。2021年にマイナーチェンジしてしまったので既に型落ちですが、型落ちになることが決まっていたからこそキャンペーンが組まれていて割安になっていたことや、マイナーチェンジの内容がそこまで魅力的な内容でなかったことからこれにしました。</p>

<p>実は僕、マイカーを所持するのは20年ぶりくらいで、クルマは好きなのにも関わらず所持しない生活を送ってきました。そんな自分がいざ最新のマイカーを手に入れて見ると、自分がいかに浦島太郎になっていたかを実感しました。今のクルマは電気的最新技術の集合体ですね…。レーントレースなどの運転支援、クラッシュ回避ブレーキやエアバッグなどの安全装備、ドライブレコーダーやカーナビとの連携、EV走行への切り替え、四輪駆動の制御、何事も電気的に事細かく制御されていて非常に高い次元で快適なドライブができるようになっている。</p>

<h3>アイサイト</h3>

<p>いまさらだけどやはり <a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/EyeSight#%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88%E3%83%BB%E3%83%84%E3%83%BC%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%A2%E3%82%B7%E3%82%B9%E3%83%88">アイサイト</a> はすごい。これを使うと、前車追従、速度維持、レーンキープが行われるので、運転者が行う操作が大幅に減ります。正しくコントロールされている状態ではペダルを操作する必要がなくなり、高速道路での運転が楽になるのは言わずもがな、渋滞でのストレスも減ったし、一般道でもうまく使えば十分に使えるレベルだと思います。</p>

<p>ただあくまで運転支援であり、自動運転のようなレベルにはほど遠いので過信は禁物というところで、例えば赤信号に反応して停止することなどはできないし（前走車がいてそれが停車すればこちらも停止できるが、自分が先頭だと無理）、センターラインや障害物などがはっきりとしていない道路ではレーンキープの挙動も怪しいものです。あとは発進後に直ちに設定速度まで加速しようとするので、普通はこのタイミングで加速しないよ、というタイミングで加速しようとするとか。カーブが多い道だと、ちょっと怖いです。</p>

<p>そんな欠点も認識しつつ、アイサイトを使っていって感じたのは <strong>クルマは自分で転がっていくので、そのサポートをする</strong> という感覚で、これまでの <strong>クルマを操作する・運転する</strong> という感覚とは異質なものです。まさに新しい体験だと言えます。</p>

<p>他社のクルマももっとじっくり試乗して、運転支援技術の比較もしてみれば面白かったかもしれません。Toyota Safety Senseとか、HONDA SENSINGとか、MAZDA i-ACTIVSENSEなどは、どの程度実用的なのかは気になります。</p>

<h3>走行性能</h3>

<p>アイサイトを使わずに普通に運転しても、AWDによる十分な走行性能があります。自分がかつて運転してきたクルマはFRとFFですが、どちらの感覚とも違う四輪の設置感がある気がします。これは水平対向エンジンのおかげかもしれないですが、こんなに腰高なのにカーブを曲がる時にあまりロールしないですね。そして、踏んだら踏んだ分進んで行く。</p>

<p>ただやはり車重があるので重さは感じます。上り坂では多めに踏んでやらないと登っていきません。SUVを選んだ時点でこれは仕方ないですね…。</p>

<h3>e-BOXERと燃費</h3>

<p>あとe-BOXERというハイブリッドシステムですが、低速走行時や下り坂走行時にEV走行になるだけで、他は基本的にエンジン走行になります。面白いのはエンジンとモーターが同時に働くこと。停止状態または低速状態から加速するときにこの状態になるのですが、低速走行時のトルクをモーターで補っているらしいです。</p>

<p>エンジン走行とEV走行は自動的に制御され、アイドリングストップの制御含め、かなり頻繁に切り替えが行われます。かなり自然に切り替えが行われていると感じるし、頑張った制御になっていると思うのですが、エンジン再始動時の振動がどうしても気になるときはあります。</p>

<p>ここ数ヶ月で観測している燃費は7〜15km/lとかなり幅があります。街乗りだと10km/l前後。ストップアンドゴーの多い低速走行ばかりだと7km/l程度。高速道路を使った長距離移動時は15km/lくらい出ることもあります。燃費を良くするためのコツはなるべくECOモードでアイサイト走行をすること。ECOモードにすると加速時のアクセル開度がマイルドになって、エンジン回転数があまり上がらないようになります。もちろん、加速はのろくなりますがね…。</p>

<h2>タイムズカーについて</h2>

<p>クルマを所持しない生活を送ってきた僕は、必要なときはレンタカーを借りるなどしてきましたが、結婚して家族と出かける機会が増えてからは <a href="https://share.timescar.jp/">タイムズカー</a> を利用してきました。</p>

<p>タイムズカーはステーションも多いしスマホから簡単に予約やキャンセルができて大変便利に使っていたのですが、愛犬が乗せられないのと、1週間前くらい前に予定を決めて予約しておかないと大体は予約がいっぱいになってしまって借りられない。当日に思いつきで出かけたり、突然必要になったときには使えないので、日々の足として使うような使い方はできないんですよね。</p>

<h2>後書き</h2>

<p>モノを所持する必要がなくなっていくこの時代に逆行するようではありますが、マイカーを手に入れて新しい生活を始めてみた、というのが自分の2021年となりました。</p>

<p>2022年はこの新しい生活スタイルをベースに、コロナ禍から立ち直っていきつつある社会により適応していきたいと考えています。関係者の皆様は今年も何卒よろしくお願いいたします。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>フルリモートワークの課題感</title>
		<link>/2020/06/remotework-issues</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Naoki Sekiguchi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 Jun 2020 07:08:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Miscellany]]></category>
		<category><![CDATA[Misc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1438</guid>

					<description><![CDATA[しばらくぶりのブログ。最近はというと転職し、5月から新しい会社で働いている。 新型コロナウィルスの影響もあって、IT企業はリモートワークが一般的になったとは思う。しかし新しい会社のユニークなところは、そもそもフルリモート勤務がOKなところだ。リモート勤務前提で、地方から参画しているメンバーもいる。（もちろん、希望すればオフィスに行ってもOK） 緊急事態宣言の影響もあって転職前の環境からリモートワークとなっていたが、実際にこの数ヶ月フルリモートワークをしてみて、いろいろ思うところはあった。いま感じている課題は以下のようなものだ。 他チームとの連携の難しさ（特にリアルタイムコミュニケーションを必要としている職種との） Slack を見ていると結局同期的なコミュニケーションになりがちで、自由な働き方にはほど遠い うまく成果をあげられないメンバーをどうフォローするか うまくいかずに悩んでいるメンバーが悩んでいる過程が見えにくい。「悩んでいます」と言える人はそもそも自分で解決する能力がある人。問題はそれが言えない人をどうフォローするか 自身の成果が、会社や上司からどう見られているかがわかりにくい。会社はそれをどのようにわかりやすく評価するか 属人化による悪影響が顕著に現れる 属人化している業務があると、緊急を要する事態が起きたときにダメージが大きい わかりやすいドキュメンテーションが命で、誰かに聞かないとわからない業務があると業務が滞りがち ナレッジ的に属人化している業務は情報共有で解決するが、スキル的に属人化している業務はいまいるメンバーではどうにもならない。適切な人材を採用するかアウトソーシングするしかない（あ、これはリモートワークとは関係ないか） ネガティブなことばかり書いてしまったが、良いことだってもちろんある。しかしまあ、通勤が必要ないとか、家族との時間が増えるとか、そういう一般的なことなのでわざわざここで書かなくていいかな。 ところで GitLab は会社の経営方針を Handbook として公開していて、スタートアップにとってとても参考になる。そのうち GitLab&#8217;s Guide to All-Remote はリモートワークチームにおけるスタンダードを示していると思ったので、以下に引用しておきたい。 Hiring and working from all over the world instead of from a central location. 一極集中ではなく、全世界から採用し働く Flexible working hours over set working hours. 固定された業務時間より、フレックスタイム Writing down and recording knowledge over verbal explanations. 口頭による説明より、書き起こされ、記録されたナレッジ Written down processes over on-the-job training. OJTより、書き起こされたプロセス Public sharing of information over need-to-know access. 知る必要がある人にだけ与える情報共有より、公にする情報共有 Opening up every document for editing by anyone over top-down control of documents. ドキュメントはトップダウンで管理するより、誰でも編集できるようにすべてのドキュメントを公開する Asynchronous communication over synchronous communication. 同期的なコミュニケーションより、非同期的なコミュニケーション The results of work over the hours put in. 使った時間より、仕事の成果 Formal communication channels over informal communication channels. 非公式なコミュニケーションチャネルより、公式なコミュニケーションチャネル 簡単には諦めずに改善を積み重ねて、うまく回せるようなチームを作っていきたい。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>しばらくぶりのブログ。最近はというと転職し、5月から新しい会社で働いている。</p>

<p>新型コロナウィルスの影響もあって、IT企業はリモートワークが一般的になったとは思う。しかし新しい会社のユニークなところは、そもそもフルリモート勤務がOKなところだ。リモート勤務前提で、地方から参画しているメンバーもいる。（もちろん、希望すればオフィスに行ってもOK）</p>

<p>緊急事態宣言の影響もあって転職前の環境からリモートワークとなっていたが、実際にこの数ヶ月フルリモートワークをしてみて、いろいろ思うところはあった。いま感じている課題は以下のようなものだ。</p>

<ul>
<li>他チームとの連携の難しさ（特にリアルタイムコミュニケーションを必要としている職種との）</li>
<li>Slack を見ていると結局同期的なコミュニケーションになりがちで、自由な働き方にはほど遠い</li>
<li>うまく成果をあげられないメンバーをどうフォローするか</li>
<li>うまくいかずに悩んでいるメンバーが悩んでいる過程が見えにくい。「悩んでいます」と言える人はそもそも自分で解決する能力がある人。問題はそれが言えない人をどうフォローするか</li>
<li>自身の成果が、会社や上司からどう見られているかがわかりにくい。会社はそれをどのようにわかりやすく評価するか</li>
<li>属人化による悪影響が顕著に現れる</li>
<li>属人化している業務があると、緊急を要する事態が起きたときにダメージが大きい</li>
<li>わかりやすいドキュメンテーションが命で、誰かに聞かないとわからない業務があると業務が滞りがち</li>
<li>ナレッジ的に属人化している業務は情報共有で解決するが、スキル的に属人化している業務はいまいるメンバーではどうにもならない。適切な人材を採用するかアウトソーシングするしかない（あ、これはリモートワークとは関係ないか）</li>
</ul>

<p>ネガティブなことばかり書いてしまったが、良いことだってもちろんある。しかしまあ、通勤が必要ないとか、家族との時間が増えるとか、そういう一般的なことなのでわざわざここで書かなくていいかな。</p>

<p>ところで GitLab は会社の経営方針を <a href="https://about.gitlab.com/handbook/">Handbook</a> として公開していて、スタートアップにとってとても参考になる。そのうち <a href="https://about.gitlab.com/company/culture/all-remote/guide/">GitLab&#8217;s Guide to All-Remote</a> はリモートワークチームにおけるスタンダードを示していると思ったので、以下に引用しておきたい。</p>

<blockquote>
  <ol>
  <li><p>Hiring and working from all over the world instead of from a central location.<br />
  一極集中ではなく、全世界から採用し働く</p></li>
  <li><p>Flexible working hours over set working hours.<br />
  固定された業務時間より、フレックスタイム</p></li>
  <li><p>Writing down and recording knowledge over verbal explanations.<br />
  口頭による説明より、書き起こされ、記録されたナレッジ</p></li>
  <li><p>Written down processes over on-the-job training.<br />
  OJTより、書き起こされたプロセス</p></li>
  <li><p>Public sharing of information over need-to-know access.<br />
  知る必要がある人にだけ与える情報共有より、公にする情報共有</p></li>
  <li><p>Opening up every document for editing by anyone over top-down control of documents.<br />
  ドキュメントはトップダウンで管理するより、誰でも編集できるようにすべてのドキュメントを公開する</p></li>
  <li><p>Asynchronous communication over synchronous communication.<br />
  同期的なコミュニケーションより、非同期的なコミュニケーション</p></li>
  <li><p>The results of work over the hours put in.<br />
  使った時間より、仕事の成果</p></li>
  <li><p>Formal communication channels over informal communication channels.<br />
  非公式なコミュニケーションチャネルより、公式なコミュニケーションチャネル</p></li>
  </ol>
</blockquote>

<p>簡単には諦めずに改善を積み重ねて、うまく回せるようなチームを作っていきたい。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>結婚のプロジェクトマネジメント</title>
		<link>/2019/09/project-management-for-wedding</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Naoki Sekiguchi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 11:46:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Miscellany]]></category>
		<category><![CDATA[Misc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1369</guid>

					<description><![CDATA[ここ一年ほどの出来事で自分のもっとも大きなニュースを取り上げるとしたら、結婚したことです。 去年の3月に入籍、12月に式と披露宴を挙げました。そして今年6月にはイタリアに新婚旅行に行ってひと段落したというところです。僕はお世辞にも社交的とは言えない人物なので、こんな自分と一緒にいてくれる人がいることに感謝していますし、率直に言って今、僕は幸せです。 ゼクシィをはじめとした結婚をテーマとしたメディアがありますが、そういったものを読めば読むほど奥が深いというか、きちんとやろうとすると大変なのだということを思い知らされます。ゼクシィも読んだのですが、本屋で目にした 『結婚の段取り&#38;しきたりのすべてがわかる大事典』 なんて本も買って読んでみたりもしました。こんな本を買っておくと、それこそ「引出物はいくらくらいのものを買えばいいのか」とかそんな細かな疑問に対する答えがすぐ分かるので心強かったです。 2017年末にプロポーズしてからの一連の流れでしたが、ちょっとのんびりしすぎました。すべてのイベントをこなすのに一年半かかってしまった。 一つ一つのイベントがどうだったかということについて細かく書くつもりはありません。最大のイベントとしては結婚式・披露宴がありました。親族・近しい友人のみを招待した小規模なものでしたし、二次会も開催していません。もし二次会もやっていたらさらに大変になっていたはず…、と思うと、開催したという方は素直にすごいと思います。 さてさて、そんなことはさておき、結婚というイベントに対してITエンジニアという仕事人としてどう向き合ったか、という視点で書いていきたいと思います。 式場選び 大きな決断の一つに式場選びがありました。 奥さんの希望で和装婚にすることは決まっていましたので、まずそれが実現できる会場という前提はありました。ゼクシィを読んだり、友人・知人の話を聞いたりして情報収集し、最終的に3箇所の式場に下見（いわゆるブライダルフェアというもの）に行きました。 3つ目のフェアに参加した帰り、食事をしながらだったと思いますが、式場への評価を整理するためメモ帳に表を描き、奥さんに手渡して書き込んでもらいました。 列には 会場A, 会場B, 会場C を書き込み、行には評価項目を列挙し、それぞれ5点満点で点数を書き込んでいきます。評価項目は「会場（披露宴会場として魅力的か）」「式場（結婚式場として魅力的か）」「衣装」「料理」「コストパフォーマンス」「自由記入欄（自分で評価項目を自由に決定）」の全6項目で、30点満点。 もう一枚同じ表を描いて自分も評価を書き込んだ後、お互いに見せ合うと評価が高い会場が一致。もめずに結論が出ました。 タスク管理 すべてのタスクは Trello で管理しました。 以下のスクリーンショットではすでにタスクはすべて「完了」ボードに入ってしまっていますが… Trello は典型的なカンバンツールで、職場でも利用していて使い勝手を知っていたので採用しました。 使い方ですが、まずプライベートな専用のボードを作ります。 「計画」「進行中」「完了」の3つのリストを作って、計画段階ではゼクシィなどを見つつ、検討すべきタスクをすべて「計画」にカードとして書き込んでしまいます。必要かどうかは後で奥さんと相談。不要なら削除。進めるべきなら残し、わかる範囲で期限を書き込みます。 そして実際にタスクに着手したら「進行中」のリストにカードを移動。調査した情報や、相談した内容、打ち合わせで決まったことなど、カードの中にコメントでどんどん書いていきます。担当者とやりとりしたメールや、iPhoneで撮った写真なども、どんどん貼り付けて、関連する情報を集約します。 そして完了したものについては「完了」リストに移動します。 完了したものについてもカードを期日順に並べておくとか、情報としては後でまた参照しやすいようにしておいた方が良いです。 ところで、うちの奥さんはITには無頓着で、スマホは使えますが、PCは全く使うことができません。 Trello アプリを奥さんのスマホにインストールし、ユーザー登録を行ってボードに招待。カードの更新があったらメールで通知を受け取れるように設定し、少なくとも情報を読んでもらえるようにしました。つまりリードオンリーなメンバーとして Trello には参加してもらうことにしました。 招待客管理など また、招待客などの管理には Google スプレッドシートを使用しました。以下のようなシートを作りました。 招待客の個人情報一覧： 項目は親族カテゴリ、名前、新郎新婦との関係、郵便番号、住所、電話番号、出席可否、苦手な食べ物、備考。 招待客と引出物一覧： 項目は親族カテゴリ、名前、新郎新婦との関係、メインの引出物とその金額、引菓子とその金額、縁起物とその金額、合計金額、席次表上の配布位置。 招待客といただいたご祝儀の一覧： 項目は各個人情報、招待有無、出席有無、金額、商品名、お返しの品名、関連URL 席次表： 会場が用意してくれた席次表。どの席にどの引出物を配置するかは引出物一覧と連携。 BGM一覧： シーン、アーティスト名、曲名、関連URL これについてはそれ以上言うことはないのですが、一覧の管理にはやはりスプレッドシートは便利です。 プロフィールムービー 披露宴に利用する新郎新婦プロフィール紹介ムービーは、iMovie で自作しました。 単なる画像のスライドショーなので、まあいけるだろう、という軽い気持ちで始めたもののこのタスクがもっともヘビーになってしまいました。 技術的に大したことはなかったのですが、写真の選定に多くの時間を使ってしまいました。 ムービーの尺・構成を検討する。新郎→新婦→両方、尺は約3分という構成に決まる 実家に赴き、自分の幼年・青年時代のアルバムから写真を選定。奥さんにも同じく写真を選定してきてもらう iMovie に写真を配置しつつ、キャプションをつけていく。写真が多すぎて全然3分の尺に収まらない…。写真を厳選し、尺を削る、とにかく削る 僕は自宅にプリンターもスキャナーも持っていないので、写真をデジタルデータに変換するためには、セブンイレブンのマルチコピー機を利用しました。USBメモリかスマホにデータを送信できるのでとても便利です。 決定した構成を決定した尺で実現するためにはどの程度の写真とキャプションが必要、ということを最初からよく話し合えていたら、こんなに苦労をしなくて済んだかもしれません。それを考えずたくさんの写真を持ち込んでいきあたりばったりに作業を開始してしまったがために、いたずらに時間を消費してしまいました。かなり反省…。 所感 結婚というイベントに際して全般的に言えることは、決断の連続だということです。その問題について、二人で一つ一つ答えを出していかなければいけません。 僕も奥さんもどちらかというとのんびりとしており、特に奥さんは優柔不断と言ってもいい性格なので、お互いの合意を取りつつ決断を続けていくということに地味に精神力を使いました。ただ、その中で二人の絆が深まったことも確かなので、それはそれでよかったのかな、と。 それと忘れてはいけないのはとてもお金がかかるということ。収支管理をしっかりとしないと、大赤字なんてことになりかねません。 いろいろ苦労はありましたが、ハイライトとも言える披露宴では「ゲストに楽しんでいただく」という気持ちを忘れずに取り組みました。笑顔が絶えない披露宴になったのでそれは達成できたかと思っています。 久しぶりの投稿になりましたが、この辺で。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>ここ一年ほどの出来事で自分のもっとも大きなニュースを取り上げるとしたら、結婚したことです。<br />
去年の3月に入籍、12月に式と披露宴を挙げました。そして今年6月にはイタリアに新婚旅行に行ってひと段落したというところです。僕はお世辞にも社交的とは言えない人物なので、こんな自分と一緒にいてくれる人がいることに感謝していますし、率直に言って今、僕は幸せです。</p>

<p>ゼクシィをはじめとした結婚をテーマとしたメディアがありますが、そういったものを読めば読むほど奥が深いというか、きちんとやろうとすると大変なのだということを思い知らされます。ゼクシィも読んだのですが、本屋で目にした <a href="https://amzn.to/2PtHtPt" rel="noopener" target="_blank">『結婚の段取り&amp;しきたりのすべてがわかる大事典』</a> なんて本も買って読んでみたりもしました。こんな本を買っておくと、それこそ「引出物はいくらくらいのものを買えばいいのか」とかそんな細かな疑問に対する答えがすぐ分かるので心強かったです。</p>

<p>2017年末にプロポーズしてからの一連の流れでしたが、ちょっとのんびりしすぎました。すべてのイベントをこなすのに一年半かかってしまった。<br />
一つ一つのイベントがどうだったかということについて細かく書くつもりはありません。最大のイベントとしては結婚式・披露宴がありました。親族・近しい友人のみを招待した小規模なものでしたし、二次会も開催していません。もし二次会もやっていたらさらに大変になっていたはず…、と思うと、開催したという方は素直にすごいと思います。</p>

<p>さてさて、そんなことはさておき、結婚というイベントに対してITエンジニアという仕事人としてどう向き合ったか、という視点で書いていきたいと思います。</p>

<h2>式場選び</h2>

<p>大きな決断の一つに式場選びがありました。<br />
奥さんの希望で和装婚にすることは決まっていましたので、まずそれが実現できる会場という前提はありました。ゼクシィを読んだり、友人・知人の話を聞いたりして情報収集し、最終的に3箇所の式場に下見（いわゆるブライダルフェアというもの）に行きました。</p>

<p>3つ目のフェアに参加した帰り、食事をしながらだったと思いますが、式場への評価を整理するためメモ帳に表を描き、奥さんに手渡して書き込んでもらいました。</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2019/09/2019-08-wedding-place-decision-grid.png"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2019/09/2019-08-wedding-place-decision-grid.png" alt="会場決定のためのマトリックス図" width="640" height="760" class="alignnone size-full wp-image-1389" srcset="/wp-content/uploads/2019/09/2019-08-wedding-place-decision-grid.png 640w, /wp-content/uploads/2019/09/2019-08-wedding-place-decision-grid-253x300.png 253w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>

<p>列には 会場A, 会場B, 会場C を書き込み、行には評価項目を列挙し、それぞれ5点満点で点数を書き込んでいきます。評価項目は「会場（披露宴会場として魅力的か）」「式場（結婚式場として魅力的か）」「衣装」「料理」「コストパフォーマンス」「自由記入欄（自分で評価項目を自由に決定）」の全6項目で、30点満点。</p>

<p>もう一枚同じ表を描いて自分も評価を書き込んだ後、お互いに見せ合うと評価が高い会場が一致。もめずに結論が出ました。</p>

<h2>タスク管理</h2>

<p>すべてのタスクは <a href="https://trello.com/">Trello</a> で管理しました。<br />
以下のスクリーンショットではすでにタスクはすべて「完了」ボードに入ってしまっていますが…</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2019/07/89b88f2848849ff761a180df4c217d80.png"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2019/07/89b88f2848849ff761a180df4c217d80-1024x990.png" alt="Trelloボード" width="584" height="565" class="alignnone size-large wp-image-1383" srcset="/wp-content/uploads/2019/07/89b88f2848849ff761a180df4c217d80-1024x990.png 1024w, /wp-content/uploads/2019/07/89b88f2848849ff761a180df4c217d80-300x290.png 300w, /wp-content/uploads/2019/07/89b88f2848849ff761a180df4c217d80-768x743.png 768w, /wp-content/uploads/2019/07/89b88f2848849ff761a180df4c217d80-310x300.png 310w, /wp-content/uploads/2019/07/89b88f2848849ff761a180df4c217d80.png 1522w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p>Trello は典型的なカンバンツールで、職場でも利用していて使い勝手を知っていたので採用しました。</p>

<p>使い方ですが、まずプライベートな専用のボードを作ります。<br />
「計画」「進行中」「完了」の3つのリストを作って、計画段階ではゼクシィなどを見つつ、検討すべきタスクをすべて「計画」にカードとして書き込んでしまいます。必要かどうかは後で奥さんと相談。不要なら削除。進めるべきなら残し、わかる範囲で期限を書き込みます。<br />
そして実際にタスクに着手したら「進行中」のリストにカードを移動。調査した情報や、相談した内容、打ち合わせで決まったことなど、カードの中にコメントでどんどん書いていきます。担当者とやりとりしたメールや、iPhoneで撮った写真なども、どんどん貼り付けて、関連する情報を集約します。</p>

<p>そして完了したものについては「完了」リストに移動します。<br />
完了したものについてもカードを期日順に並べておくとか、情報としては後でまた参照しやすいようにしておいた方が良いです。</p>

<p>ところで、うちの奥さんはITには無頓着で、スマホは使えますが、PCは全く使うことができません。<br />
Trello アプリを奥さんのスマホにインストールし、ユーザー登録を行ってボードに招待。カードの更新があったらメールで通知を受け取れるように設定し、少なくとも情報を読んでもらえるようにしました。つまりリードオンリーなメンバーとして Trello には参加してもらうことにしました。</p>

<h2>招待客管理など</h2>

<p>また、招待客などの管理には Google スプレッドシートを使用しました。以下のようなシートを作りました。</p>

<ul>
<li>招待客の個人情報一覧： 項目は親族カテゴリ、名前、新郎新婦との関係、郵便番号、住所、電話番号、出席可否、苦手な食べ物、備考。</li>
<li>招待客と引出物一覧： 項目は親族カテゴリ、名前、新郎新婦との関係、メインの引出物とその金額、引菓子とその金額、縁起物とその金額、合計金額、席次表上の配布位置。</li>
<li>招待客といただいたご祝儀の一覧： 項目は各個人情報、招待有無、出席有無、金額、商品名、お返しの品名、関連URL</li>
<li>席次表： 会場が用意してくれた席次表。どの席にどの引出物を配置するかは引出物一覧と連携。</li>
<li>BGM一覧： シーン、アーティスト名、曲名、関連URL</li>
</ul>

<p>これについてはそれ以上言うことはないのですが、一覧の管理にはやはりスプレッドシートは便利です。</p>

<h2>プロフィールムービー</h2>

<p>披露宴に利用する新郎新婦プロフィール紹介ムービーは、iMovie で自作しました。</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2019/07/screen-shot-imovie.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2019/07/screen-shot-imovie-1024x678.jpg" alt="iMovie Project" width="584" height="387" class="alignnone size-large wp-image-1386" srcset="/wp-content/uploads/2019/07/screen-shot-imovie-1024x678.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2019/07/screen-shot-imovie-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2019/07/screen-shot-imovie-768x509.jpg 768w, /wp-content/uploads/2019/07/screen-shot-imovie-453x300.jpg 453w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p>単なる画像のスライドショーなので、まあいけるだろう、という軽い気持ちで始めたもののこのタスクがもっともヘビーになってしまいました。
技術的に大したことはなかったのですが、写真の選定に多くの時間を使ってしまいました。</p>

<ul>
<li>ムービーの尺・構成を検討する。新郎→新婦→両方、尺は約3分という構成に決まる</li>
<li>実家に赴き、自分の幼年・青年時代のアルバムから写真を選定。奥さんにも同じく写真を選定してきてもらう</li>
<li>iMovie に写真を配置しつつ、キャプションをつけていく。写真が多すぎて全然3分の尺に収まらない…。写真を厳選し、尺を削る、とにかく削る</li>
</ul>

<p>僕は自宅にプリンターもスキャナーも持っていないので、写真をデジタルデータに変換するためには、<a href="https://www.fujixerox.co.jp/solution/multicopy/application/application_multicopy_ad-scan.html">セブンイレブンのマルチコピー機</a>を利用しました。USBメモリかスマホにデータを送信できるのでとても便利です。</p>

<p>決定した構成を決定した尺で実現するためにはどの程度の写真とキャプションが必要、ということを最初からよく話し合えていたら、こんなに苦労をしなくて済んだかもしれません。それを考えずたくさんの写真を持ち込んでいきあたりばったりに作業を開始してしまったがために、いたずらに時間を消費してしまいました。かなり反省…。</p>

<h2>所感</h2>

<p>結婚というイベントに際して全般的に言えることは、決断の連続だということです。その問題について、二人で一つ一つ答えを出していかなければいけません。<br />
僕も奥さんもどちらかというとのんびりとしており、特に奥さんは優柔不断と言ってもいい性格なので、お互いの合意を取りつつ決断を続けていくということに地味に精神力を使いました。ただ、その中で二人の絆が深まったことも確かなので、それはそれでよかったのかな、と。</p>

<p>それと忘れてはいけないのはとてもお金がかかるということ。収支管理をしっかりとしないと、大赤字なんてことになりかねません。</p>

<p>いろいろ苦労はありましたが、ハイライトとも言える披露宴では「ゲストに楽しんでいただく」という気持ちを忘れずに取り組みました。笑顔が絶えない披露宴になったのでそれは達成できたかと思っています。</p>

<p>久しぶりの投稿になりましたが、この辺で。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>30代半ばフロントエンドエンジニア、テクニカルディレクターの転職活動について</title>
		<link>/2017/08/careerchangenote</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Naoki Sekiguchi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 10:16:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Miscellany]]></category>
		<category><![CDATA[Career]]></category>
		<category><![CDATA[Misc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1277</guid>

					<description><![CDATA[転職をした訳だが、想像以上に苦労したのでその旨、誰かの役に立つかもしれないと思って Web 上に記録しておきたい。 当方、Web 制作会社に9年間勤めたフロントエンドエンジニア兼テクニカルディレクターである。年齢は30代半ば。受託案件ではなく、自社サービスやプロダクトの開発がやりたくて転職を決意する。 2017年4月、退職を上司に宣言した上で転職活動を始めた。 6月に現職業務終了、7〜8月に有休消化して退職、8月中旬に新環境で就業、という予定を建てていた。 まずはエージェントなどに頼らず、自分自身の力で転職活動を経験してみたいと思ったので、求人サービスにプロフィール登録してみた。 結果的に Wantedly、paiza、pasonatech、green を利用。 実働の割合的にはほぼ Wantedly 経由でのスカウトや応募だった。実働は会社訪問6件、面接2件 paiza はサーバーサイドの仕事が多くほぼ自分とマッチしなかったが、実働は面接4件 green は最低限のプロフィールだけ登録して一晩置いたら、匿名スカウトが何通も届いていたのでうんざりして使うのをやめた。よって実働なし。ロクにプロフィールを書いてもいないのに、スカウトをよこす人事って一体…。下手な鉄砲も数打ちゃ当たるという感じ？ pasonatech は10年前くらいに派遣社員をやっていたときにお世話になっていた派遣会社。サービス内の検索でヒットした求人に条件に合うものがほぼなかったので、応募はしなかった。よって実働なし 転職先の希望条件について 転職先について、以下のような希望があった。 事業面 自社サービスやプロダクトを活発に運営している 会社が目指すべき明瞭なビジョンがある 新規事業に対して積極的 娯楽事業（ゲーム、映画、音楽、ギャンブルなど）とマッチング事業は、やりがいを感じられそうにないので避けたい デザイナーが社内にいる 極力制作を外注に出さない 正社員が30人以上いる 文化・生活面 スーツで出勤しなくていい できれば朝早く出勤しなくていい できればオフィスがダサくない できればパーティーとか社員旅行とか煩わしいイベントが多くない 待遇面 年収が現在より下がらない 一般的な福利厚生がある 活動概況 Wantedly、paiza、green ではプロフィール登録すると、すぐに何件かスカウトメッセージをもらった。まずまずの手応えを感じつつ会社訪問に行く。 正直、転職先のイメージなんて曖昧なものでしかなかった。何せ9年間、同じ会社に勤めていたのだから。軽く浦島太郎のような感覚であった。 実際にそのような会社に訪れ、担当の方と何人もお話をすることによって、どんどんと外界の様子が分かってきて、自分のしたいこと、したくないこと、企業の求めることが明確になっていくのを感じた。履歴書や職務経歴書などのレジュメも、そのフィードバックにより徐々に改善した…はずだと思う。 マッチングの難しさ スカウトされたので面接に行くがマッチングしない、もしくは落選となる、ということはよくあった。（期待外れの人材でどうもすいません…） マッチングしない原因としては以下のようなことが考えられた。 活動初期は自分の求める転職先のイメージが不明瞭であったが故、希望する事業内容と異なった企業にも話を聞きに行ってしまっていた 期待されるポジションが自分の希望する内容ではなかったので、違うポジションを希望したが聞き入れられなかった 担当者と明らかにウマが合わなかった（高圧的な担当者だった） 企業側が期待するスキルと、僕のスキルセットが違っていた。なのになぜかスカウトされているという状況 企業側の想定年収と、こちらの希望年収が合わない。 面接落選となるケースの原因はというと。 登録プロフィールが不十分だった？（実際にお会いすると魅力を感じてもらえなかった様子） 活動初期は面接の要領が悪く、自己 PR が上手くできていなかった。スカウトされているが故、「選考されている立場」を自分がよく理解していなかった 技術試験に落選した（スキルセットのミスマッチ） ちなみに、こちらからお断りしたケースは以下のようなものがある。 求人サービスの説明に書いてあることと、実態が異なっていた 担当者が不誠実だった（当日約束の時間に現れなかった） 実際に話を聞いてみると、事業内容がとても不安定に感じられた 年収については年齢や人生のフェーズとも関連している。例えば今の僕が新卒社員並みの年収で働けるかというと、答えはもちろんNOだ。これは期待されるスキルや職務内容とももちろん絡み合っていて「その年収を希望するなら（その年齢なら）これくらいはスキルがないと」ということになる。 こういったミスマッチが生まれる原因の根本にはもちろん自分の至らなさがあるが、それを前提として別の原因の一つとして、採用担当者がプロフィールをよく見てくれていない、と感じることが多数あった。 求人サービス側で気軽にスカウトができるシステムになっているので仕方がない面もあるが、スカウトするからにはそれなりに責任を持ってしてほしいと思った次第。また paiza では、スカウトを辞退しても、また同じ会社からスカウトが届くことが何回かあった。辞退された人に再び送れるようになっているシステムも問題かと思った。 paiza ではサービス上でスキルチェック問題を解くことによって自分のランクが決定し、そのランクに合わせて企業からスカウトしてもらえる、という仕組み。僕はフロントエンドエンジニアなので Node.js で全ての問題を解いていた。だが、スカウトされる案件がほぼ PHP でのスカウトだった。確かに PHP の経験年数は登録しているけど…。それがウリじゃない、というところで勝負しなければならなかったという、なんというか不幸。 今時のWebサービスでは Node.js って需要なさそう、と思ってしまった。ちなみに求人の件数は Ruby on Rails エンジニアが一番という印象。猫も杓子も Ruby on Raild。ウーム…。 マッチングの話とはあまり関係ないが、スカウト後の面接で結果が出るまで1ヶ月くらい待たされて、結果は落選、というケースがあった。自分勝手で失礼な企業だと思った。すいません、これは愚痴だな。 技術試験について 数社では技術試験が課されたが、その内容の難しさに心を折られそうになる。 本当に優秀な人しか取りたくないのだ。企業側も真剣である。 ある1社のものは特定の日時にメールで課題が送られてきて、3時間後までに回答を返信せよ、というものだった。 論述問題を3問と、プログラミング問題2〜3問。ほぼサーバーサイドエンジニア向けの問題で、自分に馴染みのないものだったが…、技術問題は Node.js でどうにか回答。 案の定、力不足でこれは落選となった。 別のある1社のものはフレームワークごとプロジェクトファイルと SQL データが送られてきて、これこれこういうビジネスロジックを構築せよ、というものだった。 回答期限は一週間後くらいだったので、週末を使って問題を解く。自分がある程度知っている PHP フレームワークだったので、回答することはできたが…。SQL に明るくないという自分の弱点が浮き彫りになり、これも落選。 こちらの会社では落選の通知の際に、ダメなポイントを全てコメントして教えてくれた。なんと誠実な採点担当者だろうか。ありがとうございました。 それにしても「試験に落ちる」のはやっぱり凹むのである。 とはいえ自分の弱点が端的に理解できるし、企業が求めている人材は「こういうことができる人」ということもダイレクトに理解できた。なんとも学びの多い経験であった。 あとがき 結果的に求人サービスとは違った繋がりでご縁があり、転職先は決まった。（前のエントリーでご報告した通り） なぜここまで苦労する必要があったのか、とも思う。エージェントに相談に乗ってもらったり、知人のツテを頼るなど、他にいくらでもやり方はあったはず。 おそらく自分は転職という人生の転機を他人に委ねるのではなく、「自分にできること十分にやる、やった」という納得感が欲しかったのだろうと思う。また、転職活動を進めていくうちに、どんどん慣れて上手になっていくというか、自分が上達していくことが楽しさを感じていたということもある。面接にしても、レジュメ制作にしても、やればやるほど上手くできるようになる。 ただ、結果が出るかどうかはまた別の話であった。どんなに面接が上手くできても技術試験で落ちたり、事業内容が自分の希望と違ったり…、と色々あった。 転職とは最終的にはその企業や担当者とのご縁であると、そう締めくくりたい。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>転職をした訳だが、想像以上に苦労したのでその旨、誰かの役に立つかもしれないと思って Web 上に記録しておきたい。</p>

<p>当方、Web 制作会社に9年間勤めたフロントエンドエンジニア兼テクニカルディレクターである。年齢は30代半ば。受託案件ではなく、自社サービスやプロダクトの開発がやりたくて転職を決意する。</p>

<p>2017年4月、退職を上司に宣言した上で転職活動を始めた。
6月に現職業務終了、7〜8月に有休消化して退職、8月中旬に新環境で就業、という予定を建てていた。</p>

<p>まずはエージェントなどに頼らず、自分自身の力で転職活動を経験してみたいと思ったので、求人サービスにプロフィール登録してみた。
結果的に <a href="https://www.wantedly.com/">Wantedly</a>、<a href="https://paiza.jp/">paiza</a>、<a href="https://www.pasonatech.co.jp/">pasonatech</a>、<a href="https://www.green-japan.com/">green</a> を利用。</p>

<ul>
<li>実働の割合的にはほぼ Wantedly 経由でのスカウトや応募だった。実働は会社訪問6件、面接2件</li>
<li>paiza はサーバーサイドの仕事が多くほぼ自分とマッチしなかったが、実働は面接4件</li>
<li>green は最低限のプロフィールだけ登録して一晩置いたら、匿名スカウトが何通も届いていたのでうんざりして使うのをやめた。よって実働なし。ロクにプロフィールを書いてもいないのに、スカウトをよこす人事って一体…。下手な鉄砲も数打ちゃ当たるという感じ？</li>
<li>pasonatech は10年前くらいに派遣社員をやっていたときにお世話になっていた派遣会社。サービス内の検索でヒットした求人に条件に合うものがほぼなかったので、応募はしなかった。よって実働なし</li>
</ul>

<h2>転職先の希望条件について</h2>

<p>転職先について、以下のような希望があった。</p>

<h3>事業面</h3>

<ul>
<li>自社サービスやプロダクトを活発に運営している</li>
<li>会社が目指すべき明瞭なビジョンがある</li>
<li>新規事業に対して積極的</li>
<li>娯楽事業（ゲーム、映画、音楽、ギャンブルなど）とマッチング事業は、やりがいを感じられそうにないので避けたい</li>
<li>デザイナーが社内にいる</li>
<li>極力制作を外注に出さない</li>
<li>正社員が30人以上いる</li>
</ul>

<h3>文化・生活面</h3>

<ul>
<li>スーツで出勤しなくていい</li>
<li>できれば朝早く出勤しなくていい</li>
<li>できればオフィスがダサくない</li>
<li>できればパーティーとか社員旅行とか煩わしいイベントが多くない</li>
</ul>

<h3>待遇面</h3>

<ul>
<li>年収が現在より下がらない</li>
<li>一般的な福利厚生がある</li>
</ul>

<hr />

<h2>活動概況</h2>

<p>Wantedly、paiza、green ではプロフィール登録すると、すぐに何件かスカウトメッセージをもらった。まずまずの手応えを感じつつ会社訪問に行く。</p>

<p>正直、転職先のイメージなんて曖昧なものでしかなかった。何せ9年間、同じ会社に勤めていたのだから。軽く浦島太郎のような感覚であった。
実際にそのような会社に訪れ、担当の方と何人もお話をすることによって、どんどんと外界の様子が分かってきて、自分のしたいこと、したくないこと、企業の求めることが明確になっていくのを感じた。履歴書や職務経歴書などのレジュメも、そのフィードバックにより徐々に改善した…はずだと思う。</p>

<h3>マッチングの難しさ</h3>

<p>スカウトされたので面接に行くがマッチングしない、もしくは落選となる、ということはよくあった。（期待外れの人材でどうもすいません…）</p>

<p>マッチングしない原因としては以下のようなことが考えられた。</p>

<ul>
<li>活動初期は自分の求める転職先のイメージが不明瞭であったが故、希望する事業内容と異なった企業にも話を聞きに行ってしまっていた</li>
<li>期待されるポジションが自分の希望する内容ではなかったので、違うポジションを希望したが聞き入れられなかった</li>
<li>担当者と明らかにウマが合わなかった（高圧的な担当者だった）</li>
<li>企業側が期待するスキルと、僕のスキルセットが違っていた。なのになぜかスカウトされているという状況</li>
<li>企業側の想定年収と、こちらの希望年収が合わない。</li>
</ul>

<p>面接落選となるケースの原因はというと。</p>

<ul>
<li>登録プロフィールが不十分だった？（実際にお会いすると魅力を感じてもらえなかった様子）</li>
<li>活動初期は面接の要領が悪く、自己 PR が上手くできていなかった。スカウトされているが故、「選考されている立場」を自分がよく理解していなかった</li>
<li>技術試験に落選した（スキルセットのミスマッチ）</li>
</ul>

<p>ちなみに、こちらからお断りしたケースは以下のようなものがある。</p>

<ul>
<li>求人サービスの説明に書いてあることと、実態が異なっていた</li>
<li>担当者が不誠実だった（当日約束の時間に現れなかった）</li>
<li>実際に話を聞いてみると、事業内容がとても不安定に感じられた</li>
</ul>

<p>年収については年齢や人生のフェーズとも関連している。例えば今の僕が新卒社員並みの年収で働けるかというと、答えはもちろんNOだ。これは期待されるスキルや職務内容とももちろん絡み合っていて「その年収を希望するなら（その年齢なら）これくらいはスキルがないと」ということになる。</p>

<p>こういったミスマッチが生まれる原因の根本にはもちろん自分の至らなさがあるが、それを前提として別の原因の一つとして、採用担当者がプロフィールをよく見てくれていない、と感じることが多数あった。</p>

<p>求人サービス側で気軽にスカウトができるシステムになっているので仕方がない面もあるが、スカウトするからにはそれなりに責任を持ってしてほしいと思った次第。また paiza では、スカウトを辞退しても、また同じ会社からスカウトが届くことが何回かあった。辞退された人に再び送れるようになっているシステムも問題かと思った。</p>

<p>paiza ではサービス上でスキルチェック問題を解くことによって自分のランクが決定し、そのランクに合わせて企業からスカウトしてもらえる、という仕組み。僕はフロントエンドエンジニアなので Node.js で全ての問題を解いていた。だが、スカウトされる案件がほぼ PHP でのスカウトだった。確かに PHP の経験年数は登録しているけど…。それがウリじゃない、というところで勝負しなければならなかったという、なんというか不幸。</p>

<p>今時のWebサービスでは Node.js って需要なさそう、と思ってしまった。ちなみに求人の件数は Ruby on Rails エンジニアが一番という印象。猫も杓子も Ruby on Raild。ウーム…。</p>

<p>マッチングの話とはあまり関係ないが、スカウト後の面接で結果が出るまで1ヶ月くらい待たされて、結果は落選、というケースがあった。自分勝手で失礼な企業だと思った。すいません、これは愚痴だな。</p>

<h3>技術試験について</h3>

<p>数社では技術試験が課されたが、その内容の難しさに心を折られそうになる。
本当に優秀な人しか取りたくないのだ。企業側も真剣である。</p>

<p>ある1社のものは特定の日時にメールで課題が送られてきて、3時間後までに回答を返信せよ、というものだった。
論述問題を3問と、プログラミング問題2〜3問。ほぼサーバーサイドエンジニア向けの問題で、自分に馴染みのないものだったが…、技術問題は Node.js でどうにか回答。
案の定、力不足でこれは落選となった。</p>

<p>別のある1社のものはフレームワークごとプロジェクトファイルと SQL データが送られてきて、これこれこういうビジネスロジックを構築せよ、というものだった。
回答期限は一週間後くらいだったので、週末を使って問題を解く。自分がある程度知っている PHP フレームワークだったので、回答することはできたが…。SQL に明るくないという自分の弱点が浮き彫りになり、これも落選。
こちらの会社では落選の通知の際に、ダメなポイントを全てコメントして教えてくれた。なんと誠実な採点担当者だろうか。ありがとうございました。</p>

<p>それにしても「試験に落ちる」のはやっぱり凹むのである。</p>

<p>とはいえ自分の弱点が端的に理解できるし、企業が求めている人材は「こういうことができる人」ということもダイレクトに理解できた。なんとも学びの多い経験であった。</p>

<hr />

<h2>あとがき</h2>

<p>結果的に求人サービスとは違った繋がりでご縁があり、転職先は決まった。（<a href="/2017/08/careerchange">前のエントリーでご報告した通り</a>）</p>

<p>なぜここまで苦労する必要があったのか、とも思う。エージェントに相談に乗ってもらったり、知人のツテを頼るなど、他にいくらでもやり方はあったはず。</p>

<p>おそらく自分は転職という人生の転機を他人に委ねるのではなく、「自分にできること十分にやる、やった」という納得感が欲しかったのだろうと思う。また、転職活動を進めていくうちに、どんどん慣れて上手になっていくというか、自分が上達していくことが楽しさを感じていたということもある。面接にしても、レジュメ制作にしても、やればやるほど上手くできるようになる。</p>

<p>ただ、結果が出るかどうかはまた別の話であった。どんなに面接が上手くできても技術試験で落ちたり、事業内容が自分の希望と違ったり…、と色々あった。</p>

<p>転職とは最終的にはその企業や担当者とのご縁であると、そう締めくくりたい。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>転職しました</title>
		<link>/2017/08/careerchange</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Naoki Sekiguchi]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 03:11:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Miscellany]]></category>
		<category><![CDATA[Life]]></category>
		<category><![CDATA[Misc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1288</guid>

					<description><![CDATA[2017年8月10日付けで株式会社ラナデザインアソシエイツを退職し、株式会社FIXERに入社します。 実際には最終出社日が6月末で、一ヶ月余りは有休消化期間を過ごしたことになる。 社会人になってこの方、これだけの長期休暇を過ごすのは初めて。 のんびり…というわけでもなく、ちまちまとやりたいことをやっていたら一ヶ月なんてアッという間に過ぎていった。同居人がいつも通り仕事をしていたこともあって、生活リズムが乱れることもなかった。 普段なら後回しにしてしまうようなこと、例えば大きい買い物をしたり。パソコンとか家具とか沖縄への旅行とか…ここ一ヶ月、散財したなあ。 7月初頭には石垣島へ旅行に行ってきた。（冒頭の写真も石垣島にて撮影） 沖縄を訪れるのは初体験！ 離島巡りをして、竹富島、西表島も訪れることができた。 天気は大変良かったし、まだ学生の夏休み期間でもなかったので混んでいるわけでもなく、快適な旅行だった。 しかしともかくも暑くてバテたし、日焼けもした。観光ガイドさん曰く、紫外線は本土の何倍もあるのだとか。果たして本当(ほんど)かな？なんつって… 閑話休題。 転職の背景 サービスやプロダクトのチーム開発をやりたい、というのが端的な理由。特に受託案件ではなく、自社サービスの開発がやりたくなったから。 前職の在職期間は約9年。そのうち5年は RANAGRAM というチームに在籍していた。意思さえあればいくらでも挑戦ができる環境であったが、その想いをうまく形にすることはできなかった。自分の力不足であったと思う。 足りなかったのはアイディアなのか、技術力なのか、情熱なのか、行動力なのか、何だかわからないが、「自分はそこまでクリエイティブな人間ではない」と理解しておくことにしたい。ただ、自分の力を過大評価していたことは間違いない。今思えば、もがかずに早めに見切りをつけて、うまく泳げる環境に移ってもよかったのかも。 前職の最後の一年程はWebディレクターとしても活動しており、「社内一人制作会社」を目指して仕事をしていた。グラフィックデザインこそ専門外だが、お客さんに会って要件定義するところから実装して成果物を納めるところまで一貫して関わっていたので、ピンでやっている感覚が強かったかもしれない。本当は独立してフリーになることを考えていたのだが、「この状態はフリーとあまり変わらないのでは？」と思ってもいた。 そんな中、ピンで仕事をすることがふと寂しくなった、ということもあってフリーにはならずに会社を移ることにした。「チームで働きたい」という想いがあった。 株式会社FIXERに入社を決めたのは、もともとの知人である関係者にタイミングよく、直接声をかけていただいたため。 転職活動がうまくいかず、行き詰まりかけていたとき、たまたま「こういう案件があるので仕事を頼みたい」とお声かけいただいたのだが、「実は退職することになっているのでお受けできそうにありません」とお返事したら、「だったらウチで仕事しないか」ということになりトントン拍子に入社が決まった。 主にクラウドプラットフォームのベンダーをしている会社で（例えばこんなことをしている）、自社サービスの開発も精力的に行っている。フロントエンドにはあまり強くないとのことで、しばらく孤軍奮闘することになる予感…、ではあるが裏を返せばそれだけやりがいのある職場となるだろう。 そんなことがあって、「求めるより求められる」方が人間幸せだよなあ…としみじみ感じる今日この頃である。 P.S. 転職活動については、他人の参考になればこれ幸い…と思って別のエントリーとしてまとめる予定。 → 書きました。（2017年8月12日追記）]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2017年8月10日付けで<a href="http://www.ranadesign.com/">株式会社ラナデザインアソシエイツ</a>を退職し、<a href="http://www.fixer.co.jp/ja-jp/">株式会社FIXER</a>に入社します。</p>

<hr />

<p>実際には最終出社日が6月末で、一ヶ月余りは有休消化期間を過ごしたことになる。<br />
社会人になってこの方、これだけの長期休暇を過ごすのは初めて。</p>

<p>のんびり…というわけでもなく、ちまちまとやりたいことをやっていたら一ヶ月なんてアッという間に過ぎていった。同居人がいつも通り仕事をしていたこともあって、生活リズムが乱れることもなかった。</p>

<p>普段なら後回しにしてしまうようなこと、例えば大きい買い物をしたり。パソコンとか家具とか沖縄への旅行とか…ここ一ヶ月、散財したなあ。</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2017/07/mbp2017.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-1024x768.jpg" alt="MacBook Pro 2017" width="584" height="438" class="alignnone size-large wp-image-1269" srcset="/wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2017/07/mbp2017-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2017/07/mbp2017.jpg 1280w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p>7月初頭には石垣島へ旅行に行ってきた。（冒頭の写真も石垣島にて撮影）<br />
沖縄を訪れるのは初体験！<br />
離島巡りをして、竹富島、西表島も訪れることができた。</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-1024x768.jpg" alt="Taketomi Island" width="584" height="438" class="alignnone size-large wp-image-1292" srcset="/wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848-400x300.jpg 400w, /wp-content/uploads/2017/08/IMG_2848.jpg 1280w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p>天気は大変良かったし、まだ学生の夏休み期間でもなかったので混んでいるわけでもなく、快適な旅行だった。
しかしともかくも暑くてバテたし、日焼けもした。観光ガイドさん曰く、紫外線は本土の何倍もあるのだとか。果たして本当(ほんど)かな？なんつって…</p>

<hr />

<p>閑話休題。</p>

<h2>転職の背景</h2>

<p>サービスやプロダクトのチーム開発をやりたい、というのが端的な理由。特に受託案件ではなく、自社サービスの開発がやりたくなったから。</p>

<p>前職の在職期間は約9年。そのうち5年は <a href="http://www.ranagram.com/">RANAGRAM</a> というチームに在籍していた。意思さえあればいくらでも挑戦ができる環境であったが、その想いをうまく形にすることはできなかった。自分の力不足であったと思う。</p>

<p>足りなかったのはアイディアなのか、技術力なのか、情熱なのか、行動力なのか、何だかわからないが、「自分はそこまでクリエイティブな人間ではない」と理解しておくことにしたい。ただ、自分の力を過大評価していたことは間違いない。今思えば、もがかずに早めに見切りをつけて、うまく泳げる環境に移ってもよかったのかも。</p>

<p>前職の最後の一年程はWebディレクターとしても活動しており、「社内一人制作会社」を目指して仕事をしていた。グラフィックデザインこそ専門外だが、お客さんに会って要件定義するところから実装して成果物を納めるところまで一貫して関わっていたので、ピンでやっている感覚が強かったかもしれない。本当は独立してフリーになることを考えていたのだが、「この状態はフリーとあまり変わらないのでは？」と思ってもいた。</p>

<p>そんな中、ピンで仕事をすることがふと寂しくなった、ということもあってフリーにはならずに会社を移ることにした。「チームで働きたい」という想いがあった。</p>

<p><a href="http://www.fixer.co.jp/ja-jp/">株式会社FIXER</a>に入社を決めたのは、もともとの知人である関係者にタイミングよく、直接声をかけていただいたため。</p>

<p>転職活動がうまくいかず、行き詰まりかけていたとき、たまたま「こういう案件があるので仕事を頼みたい」とお声かけいただいたのだが、「実は退職することになっているのでお受けできそうにありません」とお返事したら、「だったらウチで仕事しないか」ということになりトントン拍子に入社が決まった。</p>

<p>主にクラウドプラットフォームのベンダーをしている会社で（<a href="http://www.nikkei.com/article/DGXLRSP448056_U7A610C1000000/">例えばこんなことをしている</a>）、自社サービスの開発も精力的に行っている。フロントエンドにはあまり強くないとのことで、しばらく孤軍奮闘することになる予感…、ではあるが裏を返せばそれだけやりがいのある職場となるだろう。</p>

<p>そんなことがあって、「求めるより求められる」方が人間幸せだよなあ…としみじみ感じる今日この頃である。</p>

<p>P.S.<br />
転職活動については、他人の参考になればこれ幸い…と思って別のエントリーとしてまとめる予定。
<a href="/2017/08/careerchangenote">→ 書きました。（2017年8月12日追記）</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>書類をスキャンして捨てる</title>
		<link>/2016/04/scansnap</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Naoki Sekiguchi]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2016 13:23:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LifeHack]]></category>
		<category><![CDATA[Misc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1200</guid>

					<description><![CDATA[今日は有給休暇で会社を休んだ。自宅の設備点検があったためなのだが、一人暮らしでは自分が対応するしかないので仕方ない。 持て余した時間で、Amazonなどの買い物明細をスキャンしてシュレッダーにかけて捨てた。しばしば休みの日にこういうことをするのが習慣になっている。 ここ数年で手に入れたものの中で最も &#8220;Life Changing&#8221; なものは何か、と言われたら ScanSnap を挙げたい。 紙の書類は捨てなければ溜まる一方だが、それを捨てられるようになったのはこれのおかげだ。スキャンしたら、そのまま Evernote に送る。この辺はどっかのライフハック系の本に書いてあったことの受け売りだ。それを真に受けてやってみたら、とても良かったという話である。 書類をただ捨てるという行為は小心者の僕にとっては大胆すぎる。ここにある情報がいつか必要になるんじゃないか、という意識に囚われているからだ。スキャンしてデジタルデータにすれば後から見返すことができるのでそんな躊躇もなく捨てられる、という寸法だ。 ScanSnap とシュレッダーを買ってからというもの、ありとあらゆる書類をスキャンして捨てた。光熱費やクレジットカードや携帯電話の明細書、レシートや領収書の類、家電等の説明書、保証期間の切れた保証書、過去に住んでいた物件の関連書類、昔の日記、プリクラ、旅行の記録、手紙などなど。 多分見返すことのないもの、しかし捨てるには躊躇してしまうものを捨てることができた。 部屋が片付くのはもちろん、なんだか気持ちが軽くなる。 もちろんいいことばかりではない。ScanSnap は紙送りの性能がしょぼく、紙を重ねて置くと2枚以上いっぺんに吸い込まれたり、紙詰まりしたりする。1枚でも、厚かったり折り目があったりすると斜めに吸い込まれたりして手に負えない。なのでスキャンするときは手を添えて、真っ直ぐスキャンされるようにサポートしている。コンパクトボディなので仕方がないところもあるのか…と思いつつそこは割り切って使っている。 （今では進化したモデルがあるよね…と思ったら3年経った今もモデルチェンジしていなかった）。 シュレッダーはコクヨ S-tray KPS-X30W という商品を使っている。性能は…とにかくパワー不足で、紙を数枚も入れると満足に裁断されない。コンパクトさが仇になって投入口が小さいためA4の書類などは折って入れるしかなく、折った分だけ厚みが増してパワー不足の壁にぶつかり…と負のスパイラルになる。しかも連続使用するとオーバーヒートして動作しなくなるというおまけ付き。騙し騙し使っているというようなシロモノ。こう書くといいところがないが、インテリアとして目にうるさくない見た目だし、やはりコンパクトだということは正義。毎日使うものでもないので、それなりに使えればよいということにしている。 安くない買い物だったが、もう元を取る以上に役に立ったのでブログに書いておこうと思った。書類をスキャンして捨てるのはおすすめ！]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>今日は有給休暇で会社を休んだ。自宅の設備点検があったためなのだが、一人暮らしでは自分が対応するしかないので仕方ない。</p>

<p>持て余した時間で、Amazonなどの買い物明細をスキャンしてシュレッダーにかけて捨てた。しばしば休みの日にこういうことをするのが習慣になっている。</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2016/04/IMG_0245.jpg" rel="attachment wp-att-1201"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2016/04/IMG_0245-1024x768.jpg" alt="shredded documents" width="584" height="438" class="alignnone size-large wp-image-1201" srcset="/wp-content/uploads/2016/04/IMG_0245.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/04/IMG_0245-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/04/IMG_0245-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/04/IMG_0245-400x300.jpg 400w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p>ここ数年で手に入れたものの中で最も &#8220;Life Changing&#8221; なものは何か、と言われたら <a href="http://www.amazon.co.jp/gp/product/B00857ZV0E/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&#038;camp=247&#038;creative=1211&#038;creativeASIN=B00857ZV0E&#038;linkCode=as2&#038;tag=likealunatic-22">ScanSnap</a><img loading="lazy" decoding="async" src="http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=likealunatic-22&#038;l=as2&#038;o=9&#038;a=B00857ZV0E" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important;" /> を挙げたい。
紙の書類は捨てなければ溜まる一方だが、それを捨てられるようになったのはこれのおかげだ。スキャンしたら、そのまま Evernote に送る。この辺はどっかのライフハック系の本に書いてあったことの受け売りだ。それを真に受けてやってみたら、とても良かったという話である。</p>

<p>書類をただ捨てるという行為は小心者の僕にとっては大胆すぎる。ここにある情報がいつか必要になるんじゃないか、という意識に囚われているからだ。スキャンしてデジタルデータにすれば後から見返すことができるのでそんな躊躇もなく捨てられる、という寸法だ。</p>

<p>ScanSnap とシュレッダーを買ってからというもの、ありとあらゆる書類をスキャンして捨てた。光熱費やクレジットカードや携帯電話の明細書、レシートや領収書の類、家電等の説明書、保証期間の切れた保証書、過去に住んでいた物件の関連書類、昔の日記、プリクラ、旅行の記録、手紙などなど。
多分見返すことのないもの、しかし捨てるには躊躇してしまうものを捨てることができた。
部屋が片付くのはもちろん、なんだか気持ちが軽くなる。</p>

<p>もちろんいいことばかりではない。ScanSnap は紙送りの性能がしょぼく、紙を重ねて置くと2枚以上いっぺんに吸い込まれたり、紙詰まりしたりする。1枚でも、厚かったり折り目があったりすると斜めに吸い込まれたりして手に負えない。なのでスキャンするときは手を添えて、真っ直ぐスキャンされるようにサポートしている。コンパクトボディなので仕方がないところもあるのか…と思いつつそこは割り切って使っている。
（今では進化したモデルがあるよね…と思ったら<a href="http://scansnap.fujitsu.com/jp/product/s1300i/">3年経った今もモデルチェンジしていなかった</a>）。</p>

<p>シュレッダーは<a href="http://www.amazon.co.jp/gp/product/B000UU4RWC/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&#038;camp=247&#038;creative=1211&#038;creativeASIN=B000UU4RWC&#038;linkCode=as2&#038;tag=likealunatic-22">コクヨ S-tray KPS-X30W</a><img loading="lazy" decoding="async" src="http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=likealunatic-22&#038;l=as2&#038;o=9&#038;a=B000UU4RWC" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !imporakjtant; margin:0px !important;" /> という商品を使っている。性能は…とにかくパワー不足で、紙を数枚も入れると満足に裁断されない。コンパクトさが仇になって投入口が小さいためA4の書類などは折って入れるしかなく、折った分だけ厚みが増してパワー不足の壁にぶつかり…と負のスパイラルになる。しかも連続使用するとオーバーヒートして動作しなくなるというおまけ付き。騙し騙し使っているというようなシロモノ。こう書くといいところがないが、インテリアとして目にうるさくない見た目だし、やはりコンパクトだということは正義。毎日使うものでもないので、それなりに使えればよいということにしている。</p>

<p>安くない買い物だったが、もう元を取る以上に役に立ったのでブログに書いておこうと思った。書類をスキャンして捨てるのはおすすめ！</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>久しぶりにギターレッスンを受講</title>
		<link>/2015/11/guitar-lesson</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Naoki Sekiguchi]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Nov 2015 16:12:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Miscellany]]></category>
		<category><![CDATA[Misc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1191</guid>

					<description><![CDATA[卒業した音楽学校のギターレッスンに久しぶりに顔を出した。師は、いつでもレッスンに遊びに来てよいと言ってくれる心の広い人。 思えば、僕は自称音楽好きでギタリストでっていう領域に収まっていればよかったんだと思う。自己満足の、オナニーの世界にいればよかったのかもしれない。 しかしとある音楽学校に飛び込んで師に出会い、同じく音楽を志す若人達に出会い、本気で音楽を志す人間達は自分よりもはるかに必死に、深く音楽に興味を持って接し、研究し、愛しているかを知った。自分の中途半端さを恥じると共に、もっと音楽を愛したい、詳しくなりたい、プレイしたいという欲求を強めた。 そんな気持ちを、かつてのようなレッスンを受けるとまた思い出す。 その道を志すならなるべく高い志を持つ人間に触れた方が良い。そういう意味で僕は本当に良い師を持ったと思う。 いまでもレッスンに遊びに来てくれと彼は言ってくれる。その言葉に甘えて僕はまたレッスンを受けに行きたいと思う。 しかし恥ずかしながら何年経っても僕のギターの上達度合いはたかが知れている。 なんせそれを「仕事にしよう」としている若人とは必死さが違う。 しかしそれでもいい。僕は僕のペースで前に進む。それだけのことだ。 ギターも音楽も好きだから、それを止めるという選択肢は今のところない。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>卒業した音楽学校のギターレッスンに久しぶりに顔を出した。師は、いつでもレッスンに遊びに来てよいと言ってくれる心の広い人。</p>

<p>思えば、僕は自称音楽好きでギタリストでっていう領域に収まっていればよかったんだと思う。自己満足の、オナニーの世界にいればよかったのかもしれない。</p>

<p>しかしとある音楽学校に飛び込んで師に出会い、同じく音楽を志す若人達に出会い、本気で音楽を志す人間達は自分よりもはるかに必死に、深く音楽に興味を持って接し、研究し、愛しているかを知った。自分の中途半端さを恥じると共に、もっと音楽を愛したい、詳しくなりたい、プレイしたいという欲求を強めた。</p>

<p>そんな気持ちを、かつてのようなレッスンを受けるとまた思い出す。</p>

<p>その道を志すならなるべく高い志を持つ人間に触れた方が良い。そういう意味で僕は本当に良い師を持ったと思う。</p>

<p>いまでもレッスンに遊びに来てくれと彼は言ってくれる。その言葉に甘えて僕はまたレッスンを受けに行きたいと思う。
しかし恥ずかしながら何年経っても僕のギターの上達度合いはたかが知れている。
なんせそれを「仕事にしよう」としている若人とは必死さが違う。</p>

<p>しかしそれでもいい。僕は僕のペースで前に進む。それだけのことだ。
ギターも音楽も好きだから、それを止めるという選択肢は今のところない。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ヤマハデザイン展2015</title>
		<link>/2015/07/yamaha-exhibition-2015</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Naoki Sekiguchi]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Jul 2015 12:25:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Miscellany]]></category>
		<category><![CDATA[Exhibition]]></category>
		<category><![CDATA[Misc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1166</guid>

					<description><![CDATA[見に行ってきました。その様子は以下のようなもの。 ヤマハデザイン展2015開催。全天球ドラムに2人用マリンバ、コンセプトトライクなど見所多数 &#8211; Engadget Japanese 六本木ヒルズ2階のオフィス棟を取り巻く通路の途中に展示されていました。 この中では円状のドラムが一番インパクトがあるんだけど、一番実用性がなさそうで（笑） PVはこれなんだけど。 上記のEngadgetに掲載されているパフォーマンス動画を見ると、RAIJIN氏の演奏が明らかにうまくなっていることがわかる（笑）おぉぉ、こんなに扱いにくそうな楽器を演奏してる！ これらのプロダクトは、YAMAHAのProject AH A MAYというデザインプロジェクトの産物らしい。素晴らしい取り組みだと思います。頑張ってほしいです！ &#60;a]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>見に行ってきました。その様子は以下のようなもの。<br />
<a href="http://japanese.engadget.com/2015/07/03/2015-2/" title="ヤマハデザイン展2015開催。全天球ドラムに2人用マリンバ、コンセプトトライクなど見所多数 - Engadget Japanese">ヤマハデザイン展2015開催。全天球ドラムに2人用マリンバ、コンセプトトライクなど見所多数 &#8211; Engadget Japanese</a></p>

<p>六本木ヒルズ2階のオフィス棟を取り巻く通路の途中に展示されていました。<br />
この中では円状のドラムが一番インパクトがあるんだけど、一番実用性がなさそうで（笑）</p>

<p>PVはこれなんだけど。</p>

<iframe loading="lazy" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/NxrjkXzjIA0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>上記のEngadgetに掲載されているパフォーマンス動画を見ると、RAIJIN氏の演奏が明らかにうまくなっていることがわかる（笑）おぉぉ、こんなに扱いにくそうな楽器を演奏してる！</p>

<iframe loading="lazy" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/CHcoMSSVeHE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>これらのプロダクトは、YAMAHAの<a href="http://global.yamaha-motor.com/jp/yamahastyle/design/topics_events/ahamay/">Project AH A MAY</a>というデザインプロジェクトの産物らしい。素晴らしい取り組みだと思います。頑張ってほしいです！</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/07/20150705a.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2015/07/20150705a-768x1024.jpg" alt="20150705a" width="584" height="779" class="alignnone size-large wp-image-1157" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/20150705a-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705a-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705a-900x1200.jpg 900w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705a.jpg 960w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/07/20150705b.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2015/07/20150705b-768x1024.jpg" alt="20150705b" width="584" height="779" class="alignnone size-large wp-image-1158" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/20150705b-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705b-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705b-900x1200.jpg 900w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705b.jpg 960w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a>&lt;a</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/07/20150705c.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2015/07/20150705c-768x1024.jpg" alt="20150705c" width="584" height="779" class="alignnone size-large wp-image-1159" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/20150705c-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705c-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705c-900x1200.jpg 900w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705c.jpg 960w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/07/20150705d.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2015/07/20150705d-768x1024.jpg" alt="20150705d" width="584" height="779" class="alignnone size-large wp-image-1160" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/20150705d-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705d-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705d-900x1200.jpg 900w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705d.jpg 960w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/07/20150705e.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2015/07/20150705e-768x1024.jpg" alt="20150705e" width="584" height="779" class="alignnone size-large wp-image-1161" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/20150705e-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705e-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705e-900x1200.jpg 900w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705e.jpg 960w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/07/20150705f.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2015/07/20150705f-768x1024.jpg" alt="20150705f" width="584" height="779" class="alignnone size-large wp-image-1162" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/20150705f-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705f-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705f-900x1200.jpg 900w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705f.jpg 960w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/07/20150705g.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2015/07/20150705g-768x1024.jpg" alt="20150705g" width="584" height="779" class="alignnone size-large wp-image-1163" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/20150705g-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705g-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705g-900x1200.jpg 900w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705g.jpg 960w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/07/20150705h.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2015/07/20150705h-768x1024.jpg" alt="20150705h" width="584" height="779" class="alignnone size-large wp-image-1164" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/20150705h-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705h-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705h-900x1200.jpg 900w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705h.jpg 960w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2015/07/20150705i.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2015/07/20150705i-768x1024.jpg" alt="20150705i" width="584" height="779" class="alignnone size-large wp-image-1165" srcset="/wp-content/uploads/2015/07/20150705i-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705i-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705i-900x1200.jpg 900w, /wp-content/uploads/2015/07/20150705i.jpg 960w" sizes="(max-width: 584px) 100vw, 584px" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
